# sortBy groupBy

В этому уроке мы с вами разберем такие методы в лодаше как groupBy и sortBy. 

Теперь поговорим с вами о методе sortBy. Как понятно из названия, он сортирует елементы по определенному условию. Самый простой вариант, который чаще всего используется, например, у нас есть массив юзеров и нам нужно отсортировать их по лайкам.

```js
_.sortBy([{name: 'Fred', likes: 10}, {name: 'John', likes: 20}, {name: 'Alex', likes: 1}], function (item) {
  return item.likes;
})
```

В функции вернем item.likes. Этим мы указываем, что мы хотим массив обьектов отсортировать по ключу likes. Как мы видим, в ответ мы получаем все тот же массив, но уже упорядоченный по лайкам.

Сокращенная форма записи будет выглядеть так. Просто вторым параметром идет поле по которому мы сортируем. В нашем случае это строка likes.
```js
_.sortBy([{name: 'Fred', likes: 10}, {name: 'John', likes: 20}, {name: 'Alex', likes: 1}], 'likes')
```
То есть в одну строчку можно отсортировать массив обьектов. Это очень удобно и используется очень часто.

-Теперь поговорим у функции groupBy. Очень часто нам нужно сгруппировать данные по какому-то условию Тут то нам и поможет groupBy. Например нам нужно сгруппировать юзеров на 2 группы - активных и не активных
```js
_.groupBy([{name: 'user1', isActive: true}, {name: 'user2', isActive: true}, {name: 'user3', isActive: false}], function (item){
  return item.isActive;
})
```
- Все также, как и в sortBy возвращаем item.isActive.

Как мы видим в результате мы получили обьект с двумя ключами true и false. Это как раз те два значения, по которым мы смогли разбить isActive. В каждом ключе содержится массив из обьектов, которые относятся к этому ключу.

- Сокращенный метод groupBy будет выглядеть так

```js
_.groupBy([{name: 'user1', isActive: true}, {name: 'user2', isActive: true}, {name: 'user3', isActive: false}], 'isActive')
```

Если вам когда-нибудь нужно разбить массив обьектов по каким-то группам: по цветам, по статусу и т.д., то всегда для этого стоит использовать groupBy.